忽獲美撤控 料做污點證人 塞內加爾前外長 勢頂證何志平

【何志平涉賄案】
【本報訊】民政事務局前局長何志平涉行賄在美國被檢控，至今還柙。同案另一被告、塞內加爾前外長加迪奧（Cheikh Gadio）日前卻獲撤銷控罪。有美國律師認為加迪奧或提供重要證據轉做污點證人，將會對何志平非常不利。
記者：陳建平

控罪指，何志平在2014年至2017年間，在加迪奧協助下賄賂乍得總統，另外又涉嫌向烏干達的外長及總統提供利益，為其背後的中國華信公司換取生意上的好處。起訴書披露，何志平在2015年由香港匯款40萬美元到加迪奧的杜拜戶口。

律師：或掌握極重要證據
兩人去年11月以違反《海外反腐敗法》及洗錢罪被捕，何志平12月被正式起訴，不准保釋；但加迪奧獲准保釋在家軟禁，此後司法部一直未有正式起訴，根據法庭文件，加迪奧持續與司法部磋商，但外界不知具體內容。直至近10個月後，司法部日前發出文件，宣佈撤銷加迪奧所有控罪，但未有說明原因。
法政匯思發言人、美國執業律師Jason Y. Ng估計，加迪奧可能已跟司法部簽署協議，轉為污點證人指控何志平。他解釋，一般而言疑犯轉做污點證人後有3個可能，分別是換取政府改控較輕的控罪、減少控罪，或承認控罪採取減刑，「好少會撤銷所有控罪」，由於案件或涉及外交及政治因素，加迪奧亦可能掌握極為重要的證據，司法部可因此作特殊安排。他表示，之前法官已多次指出此案的證據很強，何志平定罪機會高，若再加上一個污點證人，將會對何非常不利。
加迪奧代表律師Sean Hecker回覆外電查詢時表示，對於加迪奧得到一個公義的決定感到非常感激，加迪奧將會在返回塞內加爾前繼續與美國當局合作，但Hecker未有說明會以甚麼方式合作。
何志平被捕以來，四度申請保釋都不獲批准，至今仍在紐約懲教中心還柙。案件排期於今年11月正式開審，預計需要4至6星期

用邊度頂

何志平仲係咪好似以前咁好食好住肥肥白白呢？

墨西哥大毒販: 正，晚晚又肥菊屌

Game Theory

知唔知我地最憎乜野呀?金手指呀

塞內加爾個黑鬼可能有份屌過
所以肯做污點證人
Once you go black

召喚戰狼出征

胡慧中改嫁未 ?

死鳩硬

肥平

奶共嘅下場

即使前路崎嶇，仍不放棄，亮劍！

奶共下場

有請小鳳姐

返到塞內加爾會唔會被自殺

還有黨呀